\chapter{Interface web mobile}
\section{Présentation de l'interface web mobile}
HomeInCube propose également une interface web. Cette interface possède l’avantage d'être accessible depuis n'importe où sur la planète, car elle peut passer par internet. Elle est aussi compatible avec plus de périphérique car il suffit pour l'utiliser d'avoir une connexion réseau et un navigateur qui support le HTML5 et le Javascript. Cette interface fonctionne grâce à un moteur, identique à celui de l'interface android, à un serveur apache2 avec le module CGI et à la librairie JQuery mobile (\ref{archiweb}). Les échanges entre le serveur et le navigateur se font avec des requête HTTP.
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \label{archiweb}
    \includegraphics[scale=1.5]{../pic/1_architecture_web.png}
    \caption{Architecture de l'interface web}
  \end{center}
\end{figure}
\section{Génération des requêtes HTTP avec CGI}
Les requêtes HTTP sont constituées d'un entête et d'un corps. L'entête définit l'action qui doit être effectuée. Par exemple :
\begin{Verbatim}
Content-Type: text/html;
\end{Verbatim}
qui permet d'afficher une page html. Le corps de la page contient les éléments nécessaires pour faire l'action, (pour notre exemple le corps serait du code html). Le module GCI disponible nativement dans apache2 permet de générer des requêtes HTTP grâce à un exécutable. Le moteur étant en C++ nous avons décidé de faire des exécutables avec ce même langage. Apache fournit à l’exécutable les données de la requête HTTP passées en get et en post respectivement dans la variable d'environnement QUERY\_STRING et dans l'entrée standard. Puis le script doit retourné en sortie standard l'entête et le corps de la requête HTTP à envoyer séparés par une ligne blanche (\ref{cgi}).

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \label{cgi}
    \includegraphics[scale=0.45]{../pic/2_http.png}
    \caption{Fonctionnement de module CGI}
  \end{center}
\end{figure}

\section{Structure des pages CGI}

Les pages CGI sont générées grâce à un exécutable qui est écrit avec du C++. En plus du moteur, le C++ intègre une classe Session qui gère la sérialisation et la deséralisation du moteur, une classe HTML qui génère les requêtes HTTP contenant des pages HTML et la classe REQUETE qui s'occupe de récupérer les données passé en entrée par get et post (\ref{serverweb}).
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \label{serverweb}
    \includegraphics[scale=0.7]{../pic/3_serveur.png}
    \caption{Serveur web mobile}
  \end{center}
\end{figure}
\paragraph{}
Afin d'éviter de redemander à HomeInServer les données des pièces et des modules à chaque génération de page, le moteur est desérialisé à chaque début (si une session existe) et est sérialisé puis stocké dans une session à chaque fin de génération de page. Une session est un fichier stocké sur le serveur apache (\ref{vie}).
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \label{vie}
    \includegraphics[scale=0.50]{../pic/4_vie.png}
    \caption{Vie du moteur}
  \end{center}
\end{figure}
\paragraph{}
\newpage
La classe HTML permet de générer une requête HTTP qui affiche une page html plus facilement. Elle permet l'ajout de code html et css dans le contenu de la page, ainsi que l'ajout de texte. Pour cette dernière fonction les caractères spéciaux du texte sont encodés. La classe REQUETE récupère les données passées en post et en get, les découpes et les stockes dans deux map. Les pages générées en HTML utilisent la librairie JQuery mobile, qui repose sur le HTML5 et le JavaScript. Cela permet d'avoir une interface adaptée aux smartphones et aux tablettes (\ref{interf}).
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \label{interf}
    \includegraphics[scale=0.40]{../pic/4_sc.png}
    \caption{Interface}
  \end{center}
\end{figure}
